上世紀初的日韓風水大戰 日帝風水謀略說

根據 日本在吞併朝鮮期間對朝鮮 半島採取的政策，據說它試圖通過風水剝奪朝鮮民族的民族精氣[1]。斷脈說和朝鮮斷脈說[2]。在韓國，據說是「日帝斷脈說」「民族精氣抹殺政策」、「風水侵略論」 [3]。這是所謂的國家陰謀論之一。

韓國（朝鮮半島）風水

韓國 （朝鮮半島）是風水和風水地理歷史悠久的地方。 傳播到朝鮮半島的新羅時代後，風水作為一種理論在中國傳播，至少在高麗時期，風水的管理得以實現[4] 。 韓國的風水主要用於強大的人群，但據信它在18世紀已經在普通人中傳播[5] 。 即使在今天的韓國，風水也被廣泛認為，即使是現在，房屋或墓穴的位置通常都是以風水為基礎的。 墳墓的位置在朝鮮半島非常重要，尤其是祖先崇拜和風水一樣強烈，而在李朝結束時訪問韓國的Erson Glebst （ sv：Willy Grebst ）在“悲劇朝鮮”中表示了普通人。想要住在首爾的原因之一是大量的墓葬[6] [7] [8] 。 此外，韓國省為搜尋3.1 獨立運動的原因編制的材料被廣泛視為“韓國風水” [9] ，日本於1912年在韓國進行三角測量另一方面，他被警告說，他不會被抱歉的語言欺騙說：“因為惡魔將被埋在三角形的三角形之下，因此會發生災難” [10] 。

朝鮮半島風水的特點之一是它與政治聯繫的力量，眾所周知候選地點在轉移時被認為是基於風水[11] [12] [13]。 也有觀點認為，即使是現在首爾也是一個理想的風水城市，擁有出色的「地脈」 [14] 。

黄文雄引用風水作為韓國總督辦公室遇到的問題之一[15] 。 特別是有人說，收購鐵路建築工地非常困難，並列出了負責當時首爾城市建設計劃實施的本間徳雄的苦難。 由於韓國總督 齋藤實停下來，鐵路和道路建設遭到強烈反擊，因為他們切斷了風水。 雖然這些城市規劃最終得到了李垠 （李王垠）的同意，但卻導致了當前的風水侵略理論，即城市規劃是為了消除風水。

歷史重建項目

『
大多數國民都熟悉這樣一個事實，即日帝在全國名山的各個地方都有鑄鐵樁以消除地脈，以消除民族精氣。(--中略--) 從1995年2月開始在全國範圍內進行調查，發現並清除了180個鐵樁。

— 「變化與改革―金泳三政府國政五年資料集」

』

如果真係風水的話,即係用風水作惡者必有報應啦
日本就食咗美帝兩粒原子彈,支那就真係唔知會係咩啦

泡菜信耶教多